 parágrafo segundo os partidos políticos após adquirirem personalidade jurídica na forma da lei civil registrarão seus estatutos no tribunal superior eleitoral parágrafo terceiro os partidos políticos têm direito a recursos do fundo partidário e acesso gratuito ao rádio e à televisão na forma da lei parágrafo quarto é vedada a utilização pelos partidos políticos de organização paramilitar  